問Donki（銅鑼灣）：收銀員椅子為誰存在？（レジの椅子は誰のために設置しているんでしょう？）

//直話直說，我們最近收到一些你們公司收銀員工對公司長期站立工作政策的意見（見附文），他們指公司雖然有為他們提供鐵圓櫈，滿足了勞工處長期站立工作指引的要求，但在銅鑼灣分店卻指令同事就算沒有顧客都不可坐，有員工提問為何可違反勞工處指引時，卻換來主管的責難，說有日本人（高層）來不好看，「咁你仲做唔做呀？」然後那同事哭了……你可想像一間充滿創意想像力的超市頓時變成一個怎樣的情感空間？這種不對等權力的職場其實是一種日常極權時空。

你知道嗎？意大利小說家卡爾維諾說有兩種方法逃離地獄，一是把自己看成地獄的一部分，直至不察覺自己在地獄，另一是把不屬於地獄的東西，好好培植，讓他成長。在職場的氣壓下，一個未夠20歲的小女孩願意把持理據向上司提問，其實是一個希望……//

Source: 明報

大家平時除咗唱dondondon之外，
不仿留意吓一眾收銀姐姐有冇被合理對待。

别再將關愛座給我

收銀坐都唔影響做野姐浪費體力

老實講，去親超市買嘢，
畀錢緊係專心搵銀包攞錢，
最多係望吓啲戰利品逐件逐件嘟嘟嘟，
得鳩閒望個收銀姐姐企緊定坐緊。

日本仔係咁19
做服務業當人哋奴隸咁
我相信香港人唔會介意收銀坐住做
做到嘢就得無分好唔好睇
叫佢哋做香港人生意，入鄉要隨俗

給收銀姐姐

收緊企係會順手啲 但冇人都唔比坐就真係

真，香港人就算幾崇日都好，
都唔會祟拜呢啲咁minor又奴隸嘅規則。

係日本個上司咁講算唔算職權騷擾

收銀個個都係人
日本個套唔啱係香港用
日撚日企十個鍾 你企俾我睇啊

日本人所謂禮儀其實不合時宜
某程度可以講日本人奴性都幾強

你日本人係老細 我地香港人係客係神呀

日本人奴性世界第一喎
遠超香港

咁又係，以前做暑期工都收過銀，
嘟嗰陣企出啲近啲個籃，
嘟完企返埋部機，係順手啲快啲。
但donki基本上長期都排長龍，
如果flexible畀員工有需要時坐住做，
我覺得會更好。

香港人去Donki都係想享受貨品嘅品質係日本質素
至於收銀企定坐
完全唔係香港人追求嘅重點

留意下有冇收錯錢好過啦
鬼得閒理你坐定企姐

如果係咁，作為顧客應該向公司反映

連登仔好人咋
未見識過香港人投訴文化

雖然大部分都唔MIND
不過真係有閪客會唔抵得
返工有得坐/喺貨場用電話

一直坐都無問題

兩舊都係屎

工傷可大可少

日本最on9既地方

好容易靜脈曲張

日本人定既規矩on9
根本唔關個店長事

聽聞係個香港人店長問題喎 銅鑼灣店個店長本身係美麗華係副店個陣日本人打骰都有高櫈坐 到荃灣開新店佢升做店長先搞啲咁嘅濕9野 荃灣家陣轉左店長都有櫈啦 到佢開銅鑼灣店先帶埋呢啲狗奴材搏表現行為 係呀話緊你呀Henry Luk

推 (真人經歷)黃絲呀媽：如果個天俾多次機會我，我一定會早啲咁做 - 分享自 LIHKG 討論區

唔止donki
好多超市收銀都係咁
之前連凳都無，係班有心人不停同公司周旋，幫收銀、一d 保安位加張凳

啱吖我係一間日本人開嘅餐廳做待應，心情唔好就開你片架啦無理由架，有次客入黎比茶佢，佢話我個同事隻杯放得太大力，就開片啦

逼佢坐係到收銀

介意啲收銀傾計傾到收錢拖慢晒多啲
企一日一定好攰 我覺得坐無問題

推，要比更多人知

日本不是什麼都好，其實存在好多缺點，香港人要有普世價值觀，當看見不人道的事， 一定要出聲反映

碌碌櫈最perfect

其實如果集體投訴有冇可能幫到件事？
個日本仔覺得坐係度收銀觀感唔好，
我投訴佢呢啲咁唔人道嘅規矩更加減低咗我嘅消費意欲

百佳 aeon收銀都係咁坐

日本人都係奴隸垃圾

推返你呢個先

即係有人叻唔切？
不如叫佢收返一個禮拜銀先講

逼你企=パワハラ？

集體辭職啦

收銀好難搵咩

杯佢啦仆街。

如果係日本人規矩on9 就應該尖沙咀都無得坐

不如用顧客身份反映／投訴下？
日本文化唔係客人大過天咩？

呢啲高層多數坐足全日 自我中心

平時店長有咩做？

其實香港人應該唔會特別留意個收銀係企定坐

拉大隊投訢到佢比人炒先

推呢個

你望個呀姐坐定企都唔影響係購物

Pin呢個集體投訴
叻唔切搏上位呀拿
日日企真係好傷身，重點係坐又唔影響工作

根本就係
日本傳統文化真係好on9

以前食和民 有d鋪落單會跪係到同你落
好唔習慣 係搞到個客都好唔好意思

依條友好鍾意巡場的， 一有唔滿意既野就會影相放上群組屌

唔係話幫donki 講好說話 佢地係日本都出哂名黑心企業
不過佢地都唔係完完全全帶哂日本套文化入黎香港
內文都有講佢地尖沙咀店有提供可調節嘅軟櫈 咁因乜解究銅鑼灣店無呢

連登仔仲話叫人移民日本

有做過長期企嘅工都知，企得耐隻手連舉起都冇力，嘟件貨都慢啲啦
我寧願你留返啲體力收銀收得快啲

等我聽日收工都去巡吓場，影相畀大家睇吓人唔人道

呢度係香港！香港收銀姐姐有得坐！
罷買直至有得坐

不過大把人買啦 理9得我

吓
好多工都係8-10個鐘無得坐

收銀姐姐不是condom
香港人唔會唔理你哋

點解唔俾收銀坐？

都冇要求長企

收銀員（全職/通宵/兼職）工作要求 1年或以上客戶服務及收銀工作經驗中五或以上 / 擁有香港特別行政區合法工作資格 / 歡迎來港工作假期人士申請懂基本電腦操作及熟悉POS收銀系統，信用咭及現金收銀工作程序良好顧客服務及工作態度良好粵語、一般英語及普通話經驗不拘，具相關收銀或顧客服務經驗更佳需輪休

咁樣你令到前幾頁憑自己感覺屌日本文化嘅人點算？

實事求是 佢條link內文都有講佢尖沙咀店有可調節式軟櫈提供

上個禮拜六去過記得無客嗰時係有坐
幫我收錢嗰個拎走個號碼之後
仲企起身擺去後面
不過就無留意幫我do梗嗰時有無坐返低

但係如果長期有客嘅，要無客先可以坐
其實作用都唔大

其實平時去剪髮啲師傅都係坐碌碌櫈剪頭髮，
都好smooth又細細張冇話阻住做野，
最多會調吓張櫈嘅高度就返客人嘅身高，
嗰種櫈諗得過喎

垃圾奴才 , 瀨老闆鞋底
同香港啲仆街狗官一樣

使用 linux 是一種希望

喺到都想講下
有時去商場洗手間啲清潔工都要講早晨/你好
走又要講bye bye
本質上同收銀冇得坐一樣咁無謂
點解香港啲腦細咁多都咁撚賤格
係都要搞鳩低層先開心

醫學上都證明左企得耐會容易引致靜脈曲張同其他下肢血液循環疾病

其實有d 位唔洗長企既，真係整番張櫈畀d員工坐好

其他舖頭d sales 都應該有得坐啦
冇理由要罰企
香港勞工權益好落後
最高工時又冇
退休保障又冇

好心啲人唔好一見日本公司諗都唔諗就屌咗日本文化乜乜乜先，咁樣咪又係口中所屌嘅死板思維

push

坐都唔撚比？
出高人工㗎？

好多工都係就合理嫁喇咩

收銀番10個鐘要企足9個鐘
你自己落黎企丫henry luk
日本高層都冇話唔比坐啊刷鞋狗

aeon以前班日本仔都唔俾姐姐坐
係有人用勞工法例出手先改下

最憎呢啲日本仔嘅奴隸文化
之前去見uniqlo啲人態度差到呢
講真就算請我都唔會入去做

大佬你個人做得唔開心都會影響工作
究竟你班戇鳩日本仔識唔識平衡兩者

其實顧客不合作運動就幫到佢地

例如俾錢個時要求收銀坐住做

大家真係了解下內文先 應該係單一店舖問題
內文都有講：
更換Don Don Donki銅鑼灣分店收銀員的鐵圓櫈，因櫈太矮小，不配合工作空間（最少請參考你們尖沙嘴分店或你們鄰居惠康那些可調校高度、有軟墊的圓櫈）。

我寧願服務員坐喺度，之後心情好啲唔好黑口黑面。
收銀員坐喺度根本一啲問題都冇。

講得啱

真心唔明坐有咩問題
班人都黐筋

嗰陣12月荃灣店新開張 門口有賣黃色嘅袋 之後俾人討論話日本人都係黃 結果第二日呢個Henry Luk 就收翻哂D袋入倉

收好錢咪得
我話知你訓係度收咩
叫膠層自己企下，睇下咩感受

香港管理層都on9啦
美國Uniqlo做野啲人個個染到個頭七彩顏色，成身紋身露晒出嚟
香港染得淺少少都唔比你返工
根本唔理你咩資都好
開得去一個地方就係要跟返個地方文化去管理
唔通去歐洲啲4天工作制國家開舖仲要人地返5，6日咩

唔講以為你都做DONKI
做PT都做到成隻狗咁樣

啲膠層真係on99
美國係localisation方面做得好好
一直知道要入鄉隨俗先做到生意

荃灣同美麗華嘅收銀知道單嘢會有咩反應

日本人d強迫症

百住都比坐喎

打風比公司定幾時放人走
病都要番公

日本人覺得咁樣對客人唔禮貌
死證黎

所以日本年輕人都鍾意番通宵更，冇皇管好做啲

香港人只會剝削香港人
等於支那人只會打支那人一樣

同意 不過要買好多嘢先坐耐啲
唔係起下坐下做運動咁

真係平時完全都冇為意

投訴佢老母系虐待員工啦，好學唔學學埋支那人奶袋底博上位

donki都係想賺錢啫
比員工冇客既時候坐又唔會少賺d
客人都唔care
因應每個地方文化背景去調整好正常
日資去歐美都唔會要求鬼佬行日本職場個套啦
除非見客

香港啲阿姐係咁架啦，以前俾人咁搞過，而家要求其他人受返，惡性循環，無得救架啦，香港人注定無下一代，俾啲仆街人趕絕曬

7-11 ok都坐得啦根本
完全冇企既必要

似係主管叻唔切多過日本公司要求喇
d老屎忽中層同個濕鳩政府個思維一樣

好似百佳自助都仲得

有無需要一人一信懷疑有公司違反勞工條例？

諗起薛凱琪同杜汶澤
職場性騷擾
「咁你做唔做呀？」

日資公司香港分部嘅要求分分鐘仲on9過日本當地

好多日本公司做啲閪野出黎避Karen但完全忽略員工權利

好撚on9

我正想講畀你講咗
細個第一次食真心佢跪落嚟果下我嚇親
心諗做乜鳩
然後先知原來係佢哋公司嘅文化
我覺得真心好恐怖
打份工要跪地好撚慘
日本既服務業好似要啲職員做奴隸咁款

Uniqlo是無的返長更得1.5個鐘俾你抖
其餘時間一係去唔同區企一係做貨場清潔一係散貨一係企收銀/fitting room無得坐(印象中)

好多其他公司嘅sales都無得坐 尤其做fast fashion

你手腳夠快話撚知你訓係到

送埋層樓比你好冇

我讚成無得坐

所以特別hea
Donki收銀好帶禮貌

但donki d支那阿嬸收銀好撚冇禮貌

一星期平均去一次
暫時體驗都幾好
俾收據時都雙手
見我有會員會停左do貨
優先do左我手機先
呢樣野幾好

十九歲果陣初入行做廚房
個日本師傅每次唔知為乜唔滿意都係同我講：「你快啲去死啦！」
事隔十幾年會理解佢地所謂嘅堅持同執著
但始終唔認同點解唔可以坦白直接指出錯處

喺歐洲住左半年
度度個收銀都係坐住做野
仲有輸送帶推貨 上半身都唔使郁啲貨就推到面前
入袋都理所當然係個客自己做返 唔似香港咁比個環保袋收銀幫你入埋
我自己做過香港超市兼職
經理都係話冇人都唔好成日坐 唔好睇
又話上頭成日有神秘顧客嚟睇你做成點 所以要做得好睇
都on99
冇客就梗係坐啦 慳返啲精神體力同個客講多句早晨你好咪仲好 企唔企鬼理你

唔止和民
早期Outback都係咁

其實大家覺得過份野
我就覺得幾好
企係到係會令個人投入的
長期處於「醒目」壯態
同對顧客的尊重
你覺得多餘，其實諗真的
呢的係嚴緊
好似去你日本坐JR
到站係個車長會出黎
對前對後指手劃腳
你覺得佢做乜9
其實佢係做緊「指差確認」
比坐係到用對眼去觀察，
通過視覺、大腦意識、身體動作
更能對情況再確定

日本人就係乜都嚴緊過人
所以你哋先會咁鐘意去日本
換個角度思考吧

嚴謹
閣下發言太奴性睇到眼都痛

間公司當員工奴隸 唔俾佢地適當時候休息
我覺得佢地冇尊重員工嘅基本人權
我作為顧客亦都會唔高興 唔覺得受尊重
有人因為我嚟消費而受到剝削
好似我間接害左人咁
就算係日本嗰種事奉精神都唔可以濫用

長期處於腳痛狀態咋下化
企喺度能量消耗大啲 個人又攰
用下你個閪腦啦

指差確認關安全性事
收銀坐定企又關咩事 咁都有得類比？

我做個唔同嘅fast fashion
就係唔做uniqlo 有嗰啲咩幾大守則
真心同h&m嗰種自由對比大到一個點

日本人寫字樓工都可以做到過勞死
因為佢哋轉工難 而香港一向都係靠跳槽加人工
況且香港人咁精 唔會痴線到為咗份工出埋條命

收銀台地面有冇裝軟墊？企得耐冇咁攰

用隻手收錢 坐唔坐都收到㗎啦
點解唔坐

香港有勞工法例可以保障員工

咪撚做囉，企吓咁多野講

係香港仲要跟日本奴性
雖然香港奴性都好撚重
唔撚通叫啲收銀坐donki會全面撤出香港咩
係就唔會係咁開分店啦
賺到仆街

雖然我都認為收銀員帶權坐
但你最後個句有保留
大把做零售嘅日日都企咁耐

意大利小說家卡爾維諾說有兩種方法逃離地獄，一是把自己看成地獄的一部分，直至不察覺自己在地獄

都係中意用階級黎壓人
不過有啲咩事高階級個啲走先

事實上就係咁

「你唔做大把人做」

好多人當咗自己係地獄一部分

鳩Luk
閪Luk
柒姑Luk

大把做零售嘅日日都企咁耐 《 唔代表正常

識得人企到有靜脈曲張

咁似以前啲記者朋友reply

henry luk 個個回覆都負皮緊

Two wrongs never make a right

我無話正常喎
你個句日日10個鐘 你企比我睇
同你講番大把人都係咁企
我自己番學個時都做過幾年零售
都係日日咁企

好多人被老細壓榨都唔出聲

出聲第一個炒魷

你連邊個覆你都搞唔清楚

睇清楚啦
無話企無問題呀

有無驗過智力？

睇條友行文應該係廢中廢老

咪你覆緊囉
你瞓醒未

日日十個鐘唔係我講架on9

訓醒未

1. 冇證據證明企係度收錢既出錯率會比坐係度收錢少. 坐住收錢一樣可以「嚴謹咁收」
2. 民情唔同, 係香港坐係度收錢冇人會覺得你冇禮貌你唔尊重佢
3. 紅字拋書包個part係廢話

幾年前翻過萬寧pt都係咁仆街 收銀位有凳但唔會想人坐
一黎係因為全場得一張 其他位同事就要罰企(企門口或者個場其他位)坐嗰個會有心理壓力
二黎啲經理都唔鍾意人坐 原因都係因為望落唔好睇

百佳都好似長期企

百佳我見親都係企

真
百佳我留意過都無得坐

推

十卜

香港好多公司都仲係企，其實香港人奴性都好重

日本人係想進化成超人類，廁所入面都驚其他同性聽到去廁所聲，跟住要等同批人走咗先出嚟，日本人真係黐撚線嫁

Btw 我地得罪咗好多人，執生喇

你覆咗四次，每次都有錯字，學下點打字先啦
定係你天生就係一個奴隸唔識字？

7仔依家可以坐，但ok有規例話可以坐，啲阿姐通常唔會比你坐（收左張凳 ，放啲貨上張凳，係張凳寫埋啲壞凳不準坐）

印果句出黎再放係佢個貨場

香港公司or人又咪一樣

補充返 藝術家既圖

拖馬投訴佢老母唔俾收銀員工坐

百佳惠康都有得坐，相信大家都習慣cashier 有得坐既情形。。。。

佢發脾氣就捐返入老母個閪到發啦 屌佢老味巨嬰文化

冇得坐小心嚴重會靜脈曲張

無客就比人坐啦

其實好多行飲食零售都係咁 不過係唔撚正常

講真，唔鐘意可以唔做
你唔做大把人爭住做
現實係香港勞工權益全球包尾
勞方被剝剝你又可以點
除非立法改善

呢間donki咁仆街

未申：無幫襯過任何donki

傻西

個主管叫咩名？

同事就算沒有顧客都不可坐
Donki會無人咩

主管想奶日本人高層鞋

主管：反正唔係自己企

有冇渠道 我預備做

幾歲呀
每份工都有佢要求咖啦
有料就去做啲free啲嘅工囉
咩叫合唔合理
份糧包埋咖喎

香港邊間連鎖舖收銀係坐？

整自助收銀好過啦

支那人咋下話？

又係香港Ｄ濕鳩職場文化，其實就算福利有幾好既外國企業黎香港開分公司，香港班奴才為左上位都可以將佢變成地獄

呢D人同出賣香港嘅港共一樣咁撚仆街

睇錯日本性奴世界第一

好撚憎日本狗D19文化黎到香港都係咁

所以佢都唔係話care啲客人嘅觀感
係care 日本老闆巡鋪見到
日資公司

日本公司係咁㗎喎
你去uniqlo 睇吓啲staff 有無得坐？
佢會答你喺休息時間嗰陣咪坐夠佢囉
利申：前員工

From朋友
條友仔係尖沙咀開鋪時係副店， 無份話事，所以美麗華有高椅坐， 到佢開荃灣就開始實施呢啲on 9 野，買左張$29超硬椅2個人分但又唔比人坐， 除非同事有醫生紙。 荃灣d收銀1日企9個鐘， 係佢走左，新店長先換返d 高身靚有軟墊椅。點知條友去到荃灣又係咁。 佢覺得自己好大粒，但對住日本人成隻狗咁
圖文並茂

畫面唔靚

最主要係唔能夠俾班中年藍絲上位
通常藍絲都會跟支那啲19文化
中年嘅更甚

尋晚去見到好多都坐緊

香港人要為不人道的事發聲!!

其實貨場員工咪又係無得坐無得休息十個鐘
可以點幫佢哋

呢姿勢都扮埋狗又幾似

一是把自己看成地獄的一部分，直至不察覺自己在地獄，另一是把不屬於地獄的東西，好好培植，讓他成長

前者係支那 後者係台灣

呢個真，日資最care客人
客人去投訴個威力最大

其實日本果種又唔算係完全奴性
有時佢地果種堅持係一種匠人精神 唔輕易妥協
當然有 d人都係打份工死頂

扮日本人規矩投訴到佢土下座道歉辭職啦 日本人規矩呀嘛

日本仔返工文化真係

Aeon啲收銀姐姐都有得坐下
係咪香港人個店長問題

可以點幫

企係到順手係因為個收銀枱既設計企住咁用

個姿勢真係人形狗咁

以前番連鎖餐廳既mkt
會有客send email投訴公司唔俾收銀坐低做野
香港人算係咁

銅鑼灣 好撚垃圾，完全唔user friendly
仲勁撚柒多人

未秋葉原間donki咁

香港同日本特別on9

白痴文化，管理層淨係要面，咁就算返寫字樓都應該長期企係度，standby 好印象嘛！

規矩跟日本公司
所以做到死班員工
香港做野點都會蛇下

你去日本果間和民係用西式餐桌定係榻榻米平台?
如果係西式都要跪就過火左

有冇日文手足寫信去日本總公司投訴個香港人店長?

有邊份工會寫明要ot 要長企 要日日上司屌？

唔好再去日本了
間接助長呢重風氣

唔好再去日本
怕你成程眼痛

無
你有嗎？

你學下做人先啦
咁都有得人生攻擊

佢地唔會明
可以做/可以唔做
好簡單

可能佢就係仆街經理本人呢

我都想 可惜唔係

不如大家報蘋果啦好嗎？
係到講無用

Or
上donki facebook一人一貼留言
屌爆個店長啦

文盲學下待人處事接物先啦
唔識尊重人
人哋都唔應該尊重你

on9
一更番十個鐘
計埋食飯時間當你九個鐘
邊有可能連續咁多個鐘處於「醒目」壯態
仲要唔係淨做一日半日
有咁既能耐唔駛做收銀

條友冇腦冇得用

你學下做人吧啦
唔覺得你好識待人接物wo
再者我用語音打字
上連登要正字？
你係哋肥絲大隻？

可以quit
無人迫你做donki收銀

不如大家報蘋果啦好嗎？
係到講無用

Or
上donki facebook一人一貼留言
屌爆個店長啦

唔好係到圍爐屌

去左人地Facebook 投訴未？

又係d on9日本職場文化，唔比坐

劉名睇今日連登仔沖入嚟奶日本契爺屎眼

其實真係好慘 坐一坐都唔撚比
咁Office都企啦好唔撚好
老闆望住唔好睇呀

緊係去日本donki Twitter/ Facebook 留言， 香港留言聲音唔會去到日本

岩丫！
支持！

再去日本首相個facebook 投訴佢呢的日本鬼文化
同全球收銀姐姐平權!

原來又係港資老闆

（截稿前收到Don Don Donki 銅鑼灣分店店長回應，他們說會考慮建議及星期中回覆）

This ?

係店長唔係老闆

西式！！係枱櫈嚟！
就算卡位都係梳化唔係榻榻米
我第一次去係坐通餐廳啲枱櫈
個畫面我到今日都好記得
你當我大鄉里都咁話....

打漏個普普通餐廳

員工唔舒服
我都買得唔舒服

崇日狗 : 我咩都睇唔到 佢如果唔係現場出現就唔洗企咁耐

唔滿意咪唔好做囉
家陣用槍指住你要做donki 咩

日本文化, 但係班收銀阿姐態度都麻麻地. 大大聲, 做到攰力. 好似唔想做

same thing. hk boss = shit life for you.